\chapter{Główna aplikacja}

Głowna aplikacja nazywa się Dotgazer i znajduje się w katalogu \texttt{dotgazer2} w repozytorium w którym znajduje się aplikacja.

Z punktu widzenia użytkownika, najważniejsze pliki to:

\begin{itemize}
	\item \texttt{dotgazer.out} - plik wykonywalny który należy uruchomić w celu uruchomienia aplikacji,
	\item \texttt{markers\_config.txt} - plik tekstowy zawierający wstępną konfigurację markerów, tekst musi być zakodowany zgodnie z ASCII,
	\item \texttt{setupScript.sh} - skrypt wykorzystywany przez system operacyjny (w przypadku pozostawienia konfiguracji oryginalnej) przy każdym uruchomieniu systemu. W sytuacji gdy zajdzie potrzeba wykonania dodatkowych czynności podczas uruchamiania systemu, zaleca się modyfikację tego skryptu.
\end{itemize}

\section{System operacyjny oraz wymagane biblioteki}

Ze względu na charakterystykę projektu, główna aplikacja była tworzona jedynie z myślą o systemach z rodziny Linux, przeniesienie jej na system Windows wymagałoby dużego nakładu pracy.

Na szczęście podczas normalnego działania nie będzie zachodziła potrzeba uruchamiania głównej aplikacji poza układem. Do kontrolowania układu stworzona została webowa aplikacja kliencka, do dzialania której wymagana jest jedynie współczesna przeglądarka internetowa oraz połączenie internetowe z układem.

Aplikacja Dotgazer do skompilowania oraz uruchomienia, oprócz systemu Linux wymaga: 

\begin{itemize}
	\item wsparcia systemowego dla API Video4Linux 2,
	\item biblioteki OpenCV,
	\item biblioteki libwebsockets,
	\item biblioteki gmock,
	\item biblioteki cvblob.
\end{itemize}

Ponieważ normalnie użytkownik końcowy nie musi instalować wymienionych bibliotek w swoim systemie do współpracy z układem, szczegóły instalacji przestawione są w dokumentacji deweloperskiej. System dostarczony z układem posiada skompilowane oraz zainstalowane wszystkie biblioteki.

\section{Uruchamianie aplikacji}

W przypadku uruchomienia aplikacji bez podania argumentów, lub przy poadniu argumentu \texttt{-h}, można zobaczyć następującą wiadomość:

\begin{lstlisting}
-h print help
-f image file
-v verbose (text messages)
-i verbose (images)
-r [num] - number of accelerometer measurements per frame (0 - disabled, default - 1)
-a [num] - accelerometer version
	0 - MinimuV1
	1 - MinimuV2 - default
	2 - Stub
-c [num] camera model
 	0 - mt9v032 - default
	1 - stub
-b [num] - binarization strategy type
	0 - raw image binarization strategy - default
	1 - raw interpolated binarization strategy
	2 - bgr image binarization strategy - low performance
-d [num] - detection strategy type
	0 - OpenCV detection strategy with findContours - default
	1 - CvBlob detection strategy
-t [num] - number of iterations for performance strategies
-m main function:
	1 Start the server
	2 Debug using 1 marker localization
	3 Debug using 3 markers localization
	4 Run gtest/gmock tests
	5 Run performance test
	6 Convert given raw image to jpg image
-s [serialDevice], if not given, results are not written to serial device
-e start as daemon process
-p file with algorithm parameters and default brightness
\end{lstlisting}

Poniżej znajduje się opis poszczególnych opcji w języku polskim, wraz z dodatkowymi komentarzami w niektórych przypadkach.

\begin{itemize}
	\item \texttt{-h} - wyświetla na standardowe wyjście powyższą pomocniczą wiadomość,
	\item \texttt{-f} - opcja używana w przypadku używania zestubowanej kamery (model nr. 1). Obraz znajdujący się w podanym pliku będzie za każdym razem zwracany przez kamerę, 
	\item \texttt{-v} - włącza agresywne logowanie w formie tekstowej, przydatne podczas szukania przyczyn niepożądanych zachowań, nie zaleca się uruchamiać z tą opcją z powodów wydajnościowych,
	\item \texttt{-i} - włącza logowanie w formie graficznej, dostępne jedynie w systemach wspierających środowiska graficzne, przydatne podczas szukania przyczyn przyczyn niepożądanych zachowań, nie zaleca się uruchamiać z tą opcją z powodów wydajnościowych,
	\item \texttt{-r}  - liczba pomiarów akcelerometru dla pojedynczej klatki obrazu, przy wartościach większych od 1 liczona będzie średnia arytmetyczna z wszystkich pomiarów, domyślnie wykonywany jest 1 pomiar,
	\item \texttt{-a [cyfra]} - wybór modelu akcelerometru z którego korzystał będzie program. Możliwe wartości to:
	\begin{itemize}
		\item \texttt{0} - model MinIMU-9\cite{minimu},
		\item \texttt{1} - model MinIMU-9 v2\cite{minimu2} (domyślna wartość),
		\item \texttt{2} - zestubowany akcelerometr, zawsze zwraca pozycję (0,0,0).
	\end{itemize}
	Model akcelerometru należy wybrać w zależności od dostępnego sprzętu oraz potrzeb,
	\item \texttt{-c [cyfra]} - wybór modelu kamery z której korzystał będzie program. Możliwe wartości to:
	\begin{itemize}
		\item \texttt{0} - model MT9V032, w szczególności kamera Caspa FS\cite{caspa} (domyślna wartość),
		\item \texttt{1} - zestubowana kamera, zawsze zwraca obraz podany opcji \texttt{-f}.
	\end{itemize}
	Model akcelerometru należy wybrać w zależności od dostępnego sprzętu oraz potrzeb,
	\item \texttt{-b [cyfra]} - wybór strategii binaryzacyjnej. Możliwe wartości to:
	\begin{itemize}
		\item \texttt{0} - strategia operująca najlepszą wydajność kosztem jakości binaryzacji, problemy mogą się pojawić w oświetlonych pomieszczeniach w postaci złego filtrowania oświetlonych elementów otoczenia. (domyślna wartość),
		\item \texttt{1} - stosowana jest prosta interpolacja która poprawia jakość binaryzacji kosztem możliwego lekkiego spadku wydajności, zalecana dla pomieszczeń oświetlonych w sytuacji gdy strategia \texttt{0} nie będzie dawała zadowalających wyników,
		\item \texttt{2} - binaryzacja oparta o funkcje z biblioteki OpenCV, oferuje najlepszą jakość binaryzacji kosztem dużego spadku wydajności.
	\end{itemize}
	\item \texttt{-d} - wybór strategii odpowiadającej za wykrywanie elementów na zbinaryzowanym obrazie. Możliwe wartości to:
	\begin{itemize}
		\item \texttt{0} - standardowa strategia wykrywająca, opiera się o funkcje z biblioteki OpenCV do wyszukiwania konturów, z punktu widzenia użytkownika końcowego jest to jedyna poprawna wartość dla tej opcji (domyślna wartość),
		\item \texttt{1} - eksperymentalna strategia wykrywająca korzystająca dodatkowo z biblioteki CvBlob.
	\end{itemize}
	\item \texttt{-t} - liczba iteracji podczas mierzenia wydajności, nie jest to opcja ważna z punktu widzenia użytkownika końcowego,
	\item \texttt{-m [cyfra]} - wybór głównej strategii która definiuje działanie programu. Z punktu widzenia użytkownika końcowego jedyną poprawną opcją jest \texttt{1}. Jest to strategia która udostępnia wszystkie funkcje systemu,
	\item \texttt{-s [ścieżkaDoUrządzeniaPortuSzeregowego]} - w sytuacji w której wykryta pozycja ma być przekazywana za pomocą portu szeregowego, należy podać ścieżkę do odpowiedniego urządzenia, np. \texttt{/dev/ttyO0}, 
	\item \texttt{-e} - uruchamia program w trybie demona,
	\item \texttt{-p [ścieżkaDoPliku]} - z podanego pliku wczytuje początkowe ustawienia algorytmu pozycjonowania i jasność diód oświetlających sufit.
\end{itemize}

Najbardziej przydatne kombinacje opcji to:
\begin{itemize}
	\item uruchomienie aplikacji w normalnym trybie (nie jako demon), kamerą Caspa, akcelerometrem MinIMU-9 v2, najwydajniejszą binaryzacją oraz zwracaniem wyników na port szeregowy
	\begin{lstlisting}
./dotgazer.out -m 1 -b 0 -s /dev/ttyO0
	\end{lstlisting}
	\item uruchomienie aplikacji na komputerze stacjonarnym, bez kamery oraz akcelerometru
	\begin{lstlisting}
./dotgazer.out -a 2 -c 1 -f obrazek.img -m 1
	\end{lstlisting}
	\item uruchomienie programu jako demon, kamerą Caspa, akcelerometrem MinIMU-9 v2, interpolującą binaryzacją oraz zwracaniem wyników na port szeregowy, dodatkowo dla każdej klatki, obliczana jest średnia arytmetyczna z 3 pomiarów akcelerometru
	\begin{lstlisting}
./dotgazer.out -m 1 -b 1 -s /dev/ttyO0 -e -r 3 	
	\end{lstlisting}
\end{itemize}

W sytuacji w której aplikacja powinna być uruchamiana przy każdym uruchomieniu systemu operacyjnego, zaleca się edycję skryptu \texttt{setupScript.sh} i dodanie na końcu linijki która uruchamia aplikację z wybranymi opcjami w trybie demona (opcja \texttt{-e}).
